---
title: >-
    شمارهٔ ۳ - در حق آنکه باوی منازعتی داشت گوید
---
# شمارهٔ ۳ - در حق آنکه باوی منازعتی داشت گوید

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>داناست روزگار از او نیستم خجل</p></div>
<div class="m2"><p>کز کان روزگار چو من گوهری نخاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتی بگویم آنچه جزای و سزای تست</p></div>
<div class="m2"><p>از کس مترس و هیچ محابا مکن رواست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هر چه افتدت بگوی که لؤلؤ نهاده ام</p></div>
<div class="m2"><p>نثری که بد دروغ تر از نظم نیک و راست</p></div></div>